以色列逾1.2萬人接種首劑疫苗後確診

以色列逾1.2萬人接種首劑疫苗後確診

以色列政府從輝瑞（Pfizer）藥廠訂購新冠肺炎（COVID-19）疫苗後，正積極安排國民接種。據以色列媒體1月19日報道，有1.24萬人在接種首劑疫苗後仍確診感染新冠病毒，包括有69人在接種第二劑後確診。當地官員認為，接種首劑輝瑞疫苗的功效或未如想像般有效，又指疫苗未必能夠防範變種的新冠病毒。

與病毒共存其實都係個好方法

其實搞咁多做咩 全球通關 適者生存啦

但係呢段時間無打疫苗果4份3人口有幾多人確診先
有對比數據先知係咪有效

我見以色列一日差唔多5000人確診
佢由12月19日開始打
我就計少佢當20日
即係無打疫苗有5000x20 - 12400即係87600人確診
佢全國4份1人打左疫苗，4份3人無打
按同一人數4份1人口base計即係無打疫苗有29200人中
咁即係12400人：29200人
第一針有效率咪57.5%
當然呢個好粗略咁計
但係同佢宣稱咪差唔多咯

以色列逾2百萬人接種第一劑疫苗 料將展開第二劑注射

1.24萬人，有效率99.38%

200萬人打左第一針（新聞）
所以暫時係99%以上